將軍澳彩明街市靠害 毒雞泡混梭羅魚 隨時一煲殺全家

2018年04月27日

將軍澳彩明街市靠害
毒雞泡混梭羅魚 隨時一煲殺全家

■有主婦前日發現購自彩明街市的梭羅魚混雜有毒雞泡魚（箭嘴示）。fb圖片

【本報訊】魚檔賣魚竟「送」有毒雞泡魚？有主婦前日到將軍澳彩明街市買了一斤梭羅魚，豈料回家後發現梭羅魚中竟混雜了約4條有毒雞泡魚（河豚）。事主把照片在fb貼出，提醒街坊要多加留意，引起極大反響，因雞泡魚有劇毒，不少主婦都批評魚檔疏忽。專家及衞生署均提醒河豚毒素縱經高溫烹煮亦不能消除兼可能致命。

記者︰金敏琍 翁鈺輝

梭羅魚煲湯味美魚甜，頗受大人小孩歡迎。孫女士前日在將軍澳及西貢fb貼文貼相，指在彩明街市一個魚檔以28元買了一斤梭羅魚後，「回家處理時卻發現當中混有雞泡魚，請大家通知家人多加留意，尤其老人家。」她相信魚檔非蓄意害人，可能只是不小心，其後她曾聯絡魚檔，對方承諾以後會多加留意。孫又指，聽聞亦有其他地方出現過雞泡魚。

主婦轟魚檔疏忽

部份主婦得悉事件後人心惶惶，並在fb譴責魚檔太疏忽，「我兩個BB都有飲梭羅魚湯，若果BB飲咗，後果不堪設想！」記者昨曾到彩明街市視察，上址有5至6個魚檔，各魚檔均否認曾把雞泡魚錯誤夾雜於梭羅魚中出售，但有職員承認收到的小魚有時會夾雜雞泡魚，不過他們見到會丟棄，以免害人。受訪主婦多稱憂心，孭着BB的陳女士坦言「梗係擔心啦，雞泡魚有毒嘛」，暫時都不敢再買梭羅魚。

海鮮業聯合總會主席李彩華則指現時是雞泡魚繁殖季節，捕魚時誤捉雞泡魚不出奇，但他認為無論是漁民、批發商還是街市零售魚檔都有責任揀走有毒雞泡魚。

雞泡魚含屬海洋生物神經毒素的河豚毒素，若攝入1至2毫克已有可能因呼吸停止或血液循環出問題致命，且無解毒劑。食環署警告賣河豚等不宜食用的食物可囚半年及罰款5萬，署方昨派員巡視彩明街市但無發現。

上一則
涉無牌醫狗 寵物店員被捕

下一則
醫管局行政總裁梁栢賢不續約

下面個師奶話大人就唔怕

sor lor

無知真係可怕 真係會死哂

可以做假死

大人食鹽多過細路食米，唔怕好正常

呢d C9除左比老公屌之外 已經冇任何用途

佢老公去叫雞都唔搞佢啦

訪問李彩華都冇圖

毒撚百毒不侵，驚條撚咩

就由佢處理啦

原來李彩華做咗主席

拎個魚皮落去煲分分鐘冚家産

弓斑多紀魨
毒性：含河魨毒，肝臟及卵巢具有劇毒，肌肉及精巢則無毒。
唔係隻隻都係成身毒既